習近平：中國希望和平方式解決北韓核問題

President Xi Jinping urged peaceful resolution of the North Korean nuclear crisis in a phone call with his US counterpart Donald Trump on Wednesday, according to a report by China’s state television.

“Xi Jinping has stressed that China insists on denuclearisation on the Korean Peninsula to firmly safeguard peace and stability on the peninsula and calls for peaceful means to solve problems,” according to the CCTV report, summarising the call between Xi and Trump.

Xi said Beijing was willing to maintain communications with Washington on the matter.

The conversation with Trump came at a time of heightened tensions in the Korean peninsula amid Pyongyang’s escalating nuclear threats.

The United States has stepped up its warning against North Korea by sending its aircraft carrier, the USS Carl Vinson, to the Sea of Japan.

The US decision to strike Syria during Xi and Trump’s first face-to-face meeting at the Mar-a-Lago club in Palm Beach, Florida, last week was also seen as a warning that military moves were an option against the increasingly belligerent North Korea.

On the crisis in Syria, Xi called for “political means” to resolve the crisis and a “united voice” among the UN Security Council in handling the issue.

On Tuesday, Trump had posted on his Twitter account: “North Korea is looking for trouble. If China decides to help, that would be great. If not, we will solve the problem without them!”

[url]Xi tells Trump: China wants to resolve N Korean issue peacefully

俾啲時間習總 他在下一局很大的棋